曾多次指香港奉行三權分立 陳弘毅：是否用三權分立詞語 背後原則不變

特首林鄭月娥今日表示支持教育局局長楊潤雄言論，重申「香港確實沒有三權分立」，立法會議員郭榮鏗批評說法可笑及不尊重司法機關，又指基本法委員會委員、港大法律學者陳弘毅過去亦有引用「三權分立」的原則。陳弘毅回應《立場》查詢時，沒有正面回應香港是否存在三權分立，又表示「separation of power」不一定指三權分立，現時只是政治體制描述上的爭拗，不是具體的法律爭議。

陳弘毅在 2016 年接受有線電視專訪，強調香港是奉行三權分立，他去年在《明報》刊登的文章《誰來監督警察？》，亦提及「在奉行三權分立的現代法治社會裏，我們有立法、司法和行政機關」。今日被問及香港是否存在三權分立的制度，陳弘毅無直接回應，他說無論是否用此詞語，其背後的原則亦是行政和立法是互相配合而由互相制衡，司法則為獨立。

至於運用三權分立一詞形容香港制度是否準確，陳弘毅只就英語用詞作回應，指過去有案例判決時採用「separation of power （分權）」一詞，又指有人認為「separation of power」不一定指三權分立，但無進一步解釋。他認為有關三權分立的討論只是政治體系描述上的問題，並非具體法律爭議，日後法院繼續採用「separation of power」一詞是沒有問題。

十二位手足被扣押第九日 務必繼續關注聲援

即刻諗返起個時玩語言藝術話反送中壽終正寢
而家唔承認三權分立就不斷搬啲詞語出嚟扮冇事

條友以前明明好地地 做乜呢一年搞到成個十一哥咁撚樣

係就係，唔係就唔係，你都on9

一路支持香港既 澳洲 Drew Pavlou 柏乐志眾籌緊,請捐錢同留言多謝佢

不嬲都奶，邊有好地地過

陳弘毅你紅到黑啦,

無撚扮啦, 扮唔到架啦

香港法治真係兒戲
上面落order
全部妖魔鬼怪都要歸位
政府即剷晒所有文件去改寫歷史

做得基本法委員會（幫中共打工）
點樣會好地地？

剷哂唔代表無講過

兜乜啫,党話唔係呀

不嬲都係紅

基本法DRAFT嗰陣已經係咁

契弟

就嚟成立真理部負責改紀錄同鏟嘢

陳：點兜呀大佬

係就係，唔係就唔係，扭扭捏捏，成個太監咁

咁幾時配合，幾時制衡？咪又龍門任搬，外資點信都你過？

兜咩呀,係就係唔係就唔係
邊有中間位
獨裁專制就獨裁專制啦

咁官仔骨骨，又係大學教授一定係手足黎